羅致光威脅撤回復職權草案

2018年05月17日

羅致光威脅撤回復職權草案

■羅致光指若復職權條例修正案獲通過，政府不排除會撤回草案。

【本報訊】立法會昨二讀通過俗稱復職權條例的《2017年僱傭（修訂）條例草案》，今早會審議由工黨張超雄提出的修正案，勞工及福利局局長羅致光警告，若修正案獲通過，政府不排除撤回草案。張超雄狠批羅致光威脅議會，剝削議員的立法權。

不滿張超雄提修正案

立法會原定一月底進行《2017年僱傭（修訂）條例草案》二讀辯論，但張超雄提出修正案，政府認為修正案偏離勞工顧問委員會共識，撤回條例二讀辯論，並交由勞顧會討論，但勞顧會資方代表拒絕就條例內容重新展開談判，結果未有任何進展。

立法會昨恢復就條例草案進行二讀。草案列明，僱員若被不合理或不合法解僱，勞資審裁處可向僱主頒佈復職令，若僱主拒絕執行復職令，僱主須向僱員支付額外款項，金額相等於該僱員平均月薪3倍，上限72,500元。如僱主無合理辯解下拒絕支付，屬刑事罪行，可被檢控。

張超雄批評草案只是小修小補，即使法院頒佈復職令，僱主仍可選擇付錢了事，令復職令形同虛設。他又質疑政府當日為免工聯會在立法會補選中被指出賣工人利益，才撤回草案，他提出修正案，將額外款項由政府建議的僱員月薪3倍增至6倍，並取消上限。

多名民主派議員都支持張超雄的修訂，認為更能保障僱員權益，但建制派則反對修訂，認為應尊重勞顧會勞資雙方達成的共識。公民黨郭家麒斥工聯會出賣工人臭名遠播，廢取集體談判權就是最赤裸出賣勞工的例證。

工聯會麥美娟反斥反對派每次談到勞工議題都只是批評勞方代表，最後只是益了政府。由於包括商界及工聯會在內的建制派已表明反對修訂，料修正案不會獲通過。

■記者盧文烈

上一則
樹木辦新總監資歷受質疑

下一則
加裝木箱位4客企住搭 紅van超載6人71歲女司機被捕